---
layout: post
title:  Маша
date:   2024-03-10 01:00:00 +0000
categories: Маша
tags: Маша
math: true
---

Источник `https://stepik.org/lesson/1214496/step/1?unit=1227764`

$$( a + b )( a - b ) = a^2 + ab - ab - b^2 = a^2 - b^2$$

Таким образом

$$a^2 - b^2 = ( a + b )( a - b )$$

Теперь посмотрим на знак +

$$( a + b )^2 = a^2 + 2ab + b^2$$

Если взять целое яблоко, прибавить к нему половину яблока, потом четверть, 

потом прибавить половину четверти и так далее, то будет ровно 2 яблока

$$ 1 + \frac { 1 }{ 2 } + \frac { 1 }{ 4 } + \frac { 1 }{ 8 } + \frac { 1 }{ 16 } + 

\frac { 1 }{ 32 } + \frac { 1 }{ 64 } + \frac { 1 }{ 128 } + \frac { 1 }{ 256 } + \frac { 1 }{ 512 } + \frac { 1 }{ 1024 } + ... = 2$$